小丑中的小丑 - 邁克

小丑中的小丑 - 邁克

互聯網

對我們這些大半輩子活在電影院的影痴來說，元朗七二一事件最感到失望的不是官警黑疑似三位一體，而是江湖人士的不分青紅皂白，浪漫想像一鋪清袋。林鄭和盧偉聰這些講乜都唔眨眼的公僕，既無良心亦無良知，還有什麼做不出，如果我是記者，一早就費鬼事嘥時間出席他們的循環錄音帶記招，去蛇竇印印腳嘆兩杯咖啡刨吓馬經好過；然而一直以來，全世界的電影不是孜孜不倦告訴大家，黑社會是講義氣的嗎，由梅維爾到史高西斯到杜琪峰到鈴木清順，主角們紋身也好皮光肉滑也好周身體毛也好，操的不管是法語英語意大利語抑或廣東話，都有他們的道德底線，疑似追打路過腹大便便女人的情節，從來沒有在任何銀幕出現過，林鄭算不算正式受洗的教徒留番畀天家各位兄弟姊妹質疑，李碧華窮一生精力宣揚的因果報應，佛系的我們都深深相信是真的，妄打無辜不論是否受人錢財與人消災，恢恢天網肯定疏而不漏，爭在時辰幾時到罷了。

網絡的流行語一波接一波，通常不過三五七日便壽終正寢，「沒有最XX，只有更XX」卻歷久彌新，紀錄一破再破。百老匯音樂劇《小小夜音樂》有首插曲《召小丑登場》，這些日子不停在耳邊響起，撐完警一把眼淚一把鼻涕話冇撐過的藝人、睇唔到錶但被揭發與白衣人言笑晏晏的八鄉分區指揮官、慫恿暴徒藤條打仔繼而sorry囉的報社副社長，無一不令人搖頭嘆息，不過所謂一山還有一山高，小丑中的小丑，當然是執葉何，由榮獲西環契弟封號一刻開始，到如今公然讚暴徒英雄，幾乎全無冷場。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
冷氣開放 (李純恩)

下一則
下一則
講人話啊唔該﹗ (曾志豪)